<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Shuyan's Blog</title><link>https://caishuyan.com/posts/</link><description>Recent content in Posts on Shuyan's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2022</copyright><lastBuildDate>Sun, 06 Nov 2022 20:21:03 +8000</lastBuildDate><atom:link href="https://caishuyan.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>竞选大队委</title><link>https://caishuyan.com/posts/jingxuan/</link><pubDate>Sun, 06 Nov 2022 20:21:03 +8000</pubDate><guid>https://caishuyan.com/posts/jingxuan/</guid><description>尊敬的老师，亲爱的同学们，大家好！
我是四（9）班的蔡书妍，今天我很荣幸能参加学校大队委的竞选。首先我要感谢老师和同学们对我的信任，给予我这个锻炼的好机会。从三年级开始，我就一直担任小组长，现在我磨练出了一个道理：不要怕坎坷，成功之路上总有几颗绊脚石。不能怕失败，没有人不曾经历过失败。
我的兴趣爱好广泛，比如：阅读，羽毛球，跳舞，唱歌和画画等。在平常的生活中，我获得过很多奖状和证书，比如：五步拳松江区一等奖、舞蹈六级证书、校级争章小明星等。我的优点是：刻苦学习，团结同学，尊敬师长。
我的竞选优势是：学习成绩优异、擅长跳舞和写作、担任英语课代表、乐于助人、热爱劳动、做事情尽责任。
假如我当选大队长，我将严格要求自己，以身作则，继续刻苦学习，用一颗纯洁的心及实际行动来感染队员们。我会出色地完成大队交给我的各项任务。我也会全心全意为同学们服务，为学校和班级争取更多的荣誉。 相信我，我完全有潜力胜任少先队大队委的职务，谢谢大家，请投下您宝贵的一票！</description></item><item><title>关于提高小学生自我时间管理能力的提案</title><link>https://caishuyan.com/posts/tian/</link><pubDate>Sat, 05 Nov 2022 10:21:03 +8000</pubDate><guid>https://caishuyan.com/posts/tian/</guid><description>少先队九亭第二小学第十二次代表大会代表提案 关于《提高小学生自我时间管理的能力》的提案
案由（提出提案的理由） 如今随着信息科技的发达，人们的生活中随处都能接触到智能化的设备，比如：智能手机、智能手表、智能电视、甚至汽车上都安装了智能设备。而小学生接触到这些智能设备后，很难抵挡诱惑，难以将娱乐时间和学习时间进行很好的划分，因此需要一套方式方法来提高小学生的自我时间管理能力，从而达到学习和娱乐的平衡。
解决办法（建议与要求） 我们可以教同学们认识四象限法则，利用它来安排我们 每天的学习和生活，对应的分别是：
重要且紧急的事，马上去做，比如说第二天要交的作业 重要不紧急的事，安排时间去做，比如说阅读、运动等 紧急不重要的事，可以委托人做，比如说让爸爸妈妈帮忙送个东西到学校等 不重要不紧急的事，最后去做，比如说玩游戏，看动画片等 具体的重要性的认定由家长和孩子一起决定，约定好之后逐渐改掉主次不分，学习不规律的坏毛病。</description></item><item><title>美丽的莫干山</title><link>https://caishuyan.com/posts/moganshan/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 20:21:03 +8000</pubDate><guid>https://caishuyan.com/posts/moganshan/</guid><description>美丽的莫干山
四（9）班 蔡书妍
暑假，我们一家四口去了莫干山游玩。它位于浙江省湖州市，比邻上海。
莫干山名字的由来是干将、莫邪夫妇在三个月内铸成两支宝剑。可是，铁水在炉中不能凝聚，莫邪跳入炉中殉祭炉神，宝剑铸成。铸剑的地方在山中，故名莫干。
这里山路陡峭，房子低矮，大部分是民宿。远处是连绵起伏的高山，近处只见几只小昆虫在捉迷藏。早晨，当你走在田间时，闻到的空气特别新鲜，牛羊还没起床，一阵微风拂过，让人感觉一丝凉爽。田地里的昆虫也是你可能从末见过的，比如说金龟子等。下了一夜的雨，叶子上都沾满了雨水和露珠，晶莹剔透的，像一颗颗闪闪发光的宝石。整个人坐在长椅上，手上捧着一本书，在那儿津津有味地看着，多么惬意啊！
愉快的清晨结束了，开启了中午的时光。当地的食物很美味，让你流连忘返，回味无穷。吃跑了，再到小广场去喂鸽子，每人几乎手里都有一包鸽粮，这些鸽子又白又胖，每一只都喂的饱饱的，它们可真幸福啊！
晚上，欢乐的一天结束了，躺在温暖的被子里睡上一觉，做个美梦，永远都是这么悠闲，欢迎你们来莫干山玩！</description></item><item><title>我上春晚啦</title><link>https://caishuyan.com/posts/lvyechunwan/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 23:21:03 +8000</pubDate><guid>https://caishuyan.com/posts/lvyechunwan/</guid><description>怀着激动的心情，今天终于要登台表演了，辛苦训练了一个多月，舞蹈老师带着我们来到了上海广播电视台的节目录制现场，虽然以前舞蹈机构每年也会举办汇演，但这是第一次在这么大这么正规的舞台上表演，我的心情还是有点忐忑，生怕自己动作不到位拖累了队伍，好在我们表现得都不错，整个录制过程一次性通过，这是一次难忘的经历，我觉得很多年以后再次回忆起这段人生经历，一定会为自己感到骄傲和自豪！</description></item><item><title>五步拳</title><link>https://caishuyan.com/posts/wubuquan/</link><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 10:21:03 +8000</pubDate><guid>https://caishuyan.com/posts/wubuquan/</guid><description>今天非常有幸代表学校参加了松江区校园武术比赛，并荣获了小学组 集体拳（五步拳）一等奖，武术和舞蹈有一些相通的地方，因为有舞蹈的功底，武术对我而言并不是很难，穿着武术服，感觉自己就像小说里面女侠，行侠仗义，锄强扶弱。^_^
https://mp.weixin.qq.com/s/YqqpGO5F6cPfJazLDyO9rA</description></item></channel></rss>